[
	{
		"type": "QuizType.단답형",
		"level": 1,
		"question": "다음 프로그램의 실행 결과를 작성하시오.",
		"code": "a = [10, 20, 30]\nb = [40, 50, 60]\n\nprint(a+b)",
		"answer": "[10, 20, 30, 40, 50, 60]",
		"option": null,
		"hint": null
	},
	{
		"level": 1,
		"type": "QuizType.선다형",
		"question": "다음 중 순서가 없으며 중복이 허용되지 않는 타입을 고르시오",
		"answer": "set 타입",
		"code": null,
		"hint": null,
		"option": [
			"set 타입",
			"list 타입",
			"tuple 타입",
			"dictionary 타입",
			"bool 타입"
		]
	},
	{
		"level": 1,
		"type": "QuizType.선다형",
		"question": "다음 중 반복문을 빠져나올 때 사용하는 것을 고르시오.",
		"answer": "break",
		"code": null,
		"hint": null,
		"option": [
			"continue",
			"pass",
			"break",
			"return",
			"이중 for문"
		]
	},
	{
		"level": 1,
		"type": "QuizType.선다형",
		"question": "다음 중 변수 이름으로 적절하지 않은 것을 고르시오.",
		"answer": "global",
		"code": null,
		"hint": null,
		"option": [
			"number",
			"global",
			"_style",
			"Number",
			"number_style1"
		]
	},
	{
		"level": 1,
		"type": "QuizType.선다형",
		"question": "다음 중 '350'의 데이터 타입을 고르시오.",
		"answer": "str",
		"code": null,
		"hint": null,
		"option": [
			"int",
			"str",
			"float",
			"bool",
			"char"
		]
	},
	{
		"level": 1,
		"type": "QuizType.선다형",
		"question": "파이썬의 matplotlib 모듈을 활용하여 데이터를 시각화 한 것이다.\n다음 [?]에 올 수 없는 것을 고르시오.",
		"answer": "pizza",
		"code": "import matplotlib.pyplot as plt\n \n#1인당 국민소득\nyears = [1950, 1960, 1970, 1980, 1990, 2000, 2010]\ngdp = [67.0, 80.0, 257.0, 1686.0, 6505, 11865.3, 22105.3]\n \nplt.[?]()\n \nplt.title(\"GDP per capita\")\nplt.ylabel('dollars')        \n \nplt.xticks(range(len(years)), years)\nplt.show()",
		"hint": null,
		"option": [
			"plot",
			"scatter",
			"bar",
			"hist",
			"pizza"
		]
	},
	{
		"level": 1,
		"type": "QuizType.단답형",
		"question": "다음 프로그램의 실행 결과를 작성하시오.",
		"answer": "[11 22 33]",
		"code": "import numpy as np\n\na = np.array([10, 20, 30])\nb = np.arange(1, 4)\n\nprint(a+b)",
		"hint": null,
		"option": null
	},
	{
		"level": 1,
		"type": "QuizType.단답형",
		"question": "다음 프로그램의 실행 결과를 작성하시오.",
		"answer": "[300 400 500]",
		"code": "import numpy as np\n\na = np.array([100, 200, 300, 400, 500])\nb = a[ a > 250 ]\n\nprint(b)",
		"hint": null,
		"option": null
	},
	{
		"level": 1,
		"type": "QuizType.단답형",
		"question": "다음 코드를 보고 for문 완성하라(\"\" 사용)\n\n결과: apple : 사과\n        pear : 배\n        grape : 포도\n        watermelon : 수박",
		"answer": "print(a, \":\", b)",
		"code": "fruit = {'apple':'사과', 'pear':'배', 'grape':'포도', 'watermelon':'수박'}\n\nfor a, b in fruit.items():\n    [\t\t\t\t]",
		"hint": null,
		"option": null
	},
	{
		"level": 1,
		"type": "QuizType.단답형",
		"question": "다음 코드는 weather.csv를 이용해 결손값을 출력하려고 한다.\n[빈칸]에 들어갈 함수를 작성하시오.",
		"answer": "isna()",
		"code": "import pandas as pd\n\nweather = pd.read_csv('C:\\Temp\\weather.csv', index_col = 0, encoding = 'CP949')\ndata = weather[weather['평균풍속'].[빈칸]]\nprint(data)",
		"hint": null,
		"option": null
	}
]